# 15.02.2021 

**история**



операционная система - посредник между юзером и устройством 


для создания комфортных усл. ОС должна:

- повышение эффективности путем рациональн. управлением ресурсами


# 29.03.21

два типа едениц работы:

- процесс (задача)
- более мелкие работы
	- поток
	- нить

любая работа - выполнение некой программы

в ОС есть механизм расспаралеливания вычислений одного и того же приложения - мультитрекинг - многопоточный процесс обработки

для взаимодействия потоков достаточно иметь общую память

процесс во время работы может быть многократно прерван

переход от одного потока к другому можно с помощью процедур планирования и диспетчеризации

......



есть множество алгоритмов потока, обеспечивающие разное качество мультипрограммирования	(21:30)

......


в большинстве ОС универсального назначение планируется онлайн (динамический) - решения принимаются в режиме реального времени.Система работает в режиме неопределенности


динамические планировщики могут гибко приспосабливаться 




# лекция 19.04.21: подсистемы ввода вывода

диспетчер прерываний



при обмене данными подсистема должна решать ряд задачь:

- организация паралельных работ
- согласование 
- разделение устройств и данных
- обеспечение удобного интерфейса
- поддержка широкого спектра драйверов
- поддержка нескольких файловых систем
- поддержка ассинхронных операций


....

в подсистеме ввода вывода хорошо используется буферизация данных.






